var questions =  
        [{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Bücher' ,
            question : 'Wie heißt der Bösewicht in der Buchreihe "Harry Potter"?' , 
            choices : [ 'Lord Voldemort' , 'Darth Vader' , 'Winnie Puh' , 'Gandalf' ] , 
            correct : 'Lord Voldemort' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '1' } ,
		{ 
            type : 'tf' , 
            questionType: 'Filme' ,
            question : 'Stirbt Dumbledore?' , 
            choices : [ 'Ja', 'Nein'],
            correct : 'Ja'  , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '2' } ,
		{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Filme' ,
            question : 'Wo leben Hobbits?' , 
            choices : [ 'Nimmerland' , 'Auenland' , 'AsSerienban' , 'Mordor' ] , 
            correct : 'Auenland' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '3' } ,
		{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Filme' ,
            question : 'Wer findet den einen Ring?' , 
            choices : [ 'Smeargol' , 'Harry Potter' , 'Winnie Puh' , 'Luke Skywalker' ] , 
            correct : 'Smeargol' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '4' } ,
		{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Serien' ,
            question : 'Wer liebt Honig?' , 
            choices : [ 'Smeargol' , 'Harry Potter' , 'Winnie Puh' , 'Luke Skywalker' ] , 
            correct : 'Winnie Puh' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '5' } , 
		{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Nawi' ,
            question : 'Was ist ein Atombestandteil?' , 
            choices : [ 'Boson' , 'Neutron' , 'Neutrinum' , 'Tachion' ] , 
            correct : 'Neutron' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '6' } , 
		{ 
            type : 'gq' , 
            questionType: 'Mathe' ,
            question : 'Was ist 1.5 x 10²?' , 
            correct : '150' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '7' } , 
		{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Politik' ,
            question : 'Wer wählt den Bundespräsidenten?' , 
            choices : [ 'Der Bundeskanzler' , 'Der Bundesrat' , 'Der Bundestag' , 'Die Bundesversammlung' ] , 
            correct : 'Die Bundesversammlung' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '8' } , 
		{ 
            type : 'gq' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Wieviele Sekunden hat ein Tag?' , 
            correct : '86400' , 
            difficulty : 'hard'  ,
            Kennung : '9' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Politik' ,
            question : 'Wie alt muss der Bundespräsident mindestens sein?' , 
            choices  : [ '18 Jahre alt' , '30 Jahre alt' , '40 Jahre alt' , '50 Jahre alt' ] , 
            correct : '40 Jahre alt' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '10' } , 
            {
            type : 'gq' , 
            questionType: 'Mathe' ,
            question : 'Vervollständigen Sie die Zahlenreihe: 1 – 5 – 3 – 12 – 10 – 30 – 28 – ?' , 
            correct : '56'  , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '11' } , 
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Logik' ,
            question : 'Welches Wort passt nicht zu den anderen?' , 
            choices : [ 'scharf' , 'sauer' , 'süß' , 'salzig' ] , 
            correct : 'scharf'  , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '12' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Politik' ,
            question : 'Welche Wirtschaftsordnung hat die Bundesrepublik Deutschland?' , 
            choices : [ 'Kapitalismus' , 'Soziale Marktwirtschaft' , 'Freie Marktwirtschaft' , ' Planwirtschaft' ] , 
            correct : 'Soziale Marktwirtschaft' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '13' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Politik' ,
            question : 'Zu welchem Begriff passt die Definition: „Es misst die Produktion von Waren und Dienstleistungen im Inland nach Abzug aller Vorleistungen“?' , 
            choices : [ 'Bruttoinlandsprodukt' , 'Bruttonationalprodukt' , 'Bruttosozialprodukt' , 'Bruttowertschöpfungsprodukt' ] , 
            correct : 'Bruttoinlandsprodukt' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '14' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'In welchem Jahrhundert wurde Johann Wolfgang von Goethe geboren?' , 
            choices : [ '16. Jahrhundert' , '17. Jahrhundert' , '18. Jahrhundert' , '19. Jahrhundert' ] , 
            correct : '18. Jahrhundert' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '15' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Logik' ,
            question : 'Welche Stadt passt nicht zu den anderen?' , 
            choices : [ 'München' , 'Düsseldorf' , 'Frankfurt' , 'Schwerin' ] , 
            correct : 'Frankfurt' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '16' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Logik' ,
            question : 'Wie viele Meter sind 25.000 Millimeter?' , 
            choices : [ '2,5 Meter' , '25 Meter' , '250 Meter' , '2.500 Meter' ] , 
            correct : '25 Meter' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '17' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Mathe' ,
            question : 'Wie viele Sekunden ergeben insgesamt 13,5 Minuten?' , 
            choices : [ '630 Sekunden' , '720 Sekunden' , '810 Sekunden' , '890 Sekunden' ] , 
            correct : '810 Sekunden' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '18' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Was bedeutet „Inflation“?' , 
            choices : [ 'Verringerung der Kaufkraft des Geldes' , 'Stabilisierung des Preisniveaus' , 'Senkungen der Preise' , 'Stärkung der Konjunktur' ] , 
            correct : 'Verringerung der Kaufkraft des Geldes' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '19' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Nawi' ,
            question : 'Wie viele Planeten hat unser Sonnensystem?' , 
            choices : [ '6' , '7' , '8' , '9' ] , 
            correct : '8' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '20' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Nawi' ,
            question : 'Wie viel Blut sind durchschnittlich im menschlichen Körper?' , 
            choices : [ 'bis zu 3 Liter' , '5 bis 6 Liter' , '8 bis 10 Liter' , '12 bis 14 Liter' ] , 
            correct : '5 bis 6 Liter' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '20' } ,
                                                                  /*  */
            {
            type : 'gq' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Was ist das Gegenteil von „generös“?' , 
            correct : 'geizig' , 
            difficulty : ''  ,
            Kennung : '21' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Nawi' ,
            question : 'Welche Rechtschreibung ist korrekt?' , 
            choices : [ 'Akupunktur' , 'Akkupunktur' , 'Ackupunktur' , 'Akupuncktur' ] , 
            correct : 'Akupunktur'  , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '21' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Beim Kauf eines Fernsehers zahlen Sie für die Mehrwertsteuer (19 Prozent) insgesamt 95 Euro. Wie teuer war der Fernseher netto – also ohne die Steuer?' , 
            choices : [ '400 Euro' , '450 Euro' , '500 Euro' , '550 Euro' ] , 
            correct : '500 Euro' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '22' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Nawi' ,
            question : 'Wie viele Bit sind ein Byte?' , 
            choices : [ '4' , '8' , '16' , '32' ] , 
            correct : '8' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '23' } ,
            {
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Erdkunde' ,
            question : 'Wie heißt der größte See Deutschlands?' , 
            choices : [ 'Bodensee' , 'Chiemsee' , 'Ammersee' , 'Starnberger See' ] , 
            correct : 'Bodensee' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '24' } ,
            {
            type : 'tf' , 
            questionType: 'Nawi' ,
            question : 'Ist Astronomie eine Naturwissenschaften.' , 
            choices : [ 'Ja', 'Nein'],
            correct : 'Ja' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '25' } , 
            /*  */
            {
            type : 'tf' , 
            questionType: 'Geschichte' ,
            question : 'Venedig ist eine der ältesten italienischen Städte und war bereits in der Antike eine berühmte Handelsmetropole.' , 
            choices : [ 'Wahr', 'Falsch'],
            correct : 'Falsch' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '26' } , 
            {
            type : 'tf' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Die Marmeladeninseln verdanken ihren Namen ihrem Entdecker James Cook, der für Orangenmarmelade schwärmte.' , 
            choices : [ 'Wahr', 'Falsch'],
            correct : 'Falsch' , 
            difficulty : 'hard'  ,
            Kennung : '27' } , 
            {
            type : 'tf' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Der Vatikanstaat ist keine Demokratie, sondern die einzige Diktatur in Europa.' , 
            choices : [ 'Ja', 'Nein'],
            correct : 'Ja' , 
            difficulty : 'hard'  ,
            Kennung : '28' } , 
            {
            type : 'tf' , 
            questionType: 'Logik' ,
            question : 'Auch Wale haben Haar auf ihrer Haut. früher haben Walfänger aus diesen Haaren ihre Hängematten geknüpft.' , 
            choices : [ 'Ja', 'Nein'],
            correct : 'Nein' , 
            difficulty : 'hard'  ,
            Kennung : '29' } , 
            {
            type : 'tf' , 
            questionType: 'Sozi' ,
            question : 'Welche der Folgenden 6 Bezirke wurden aus der DDR übernommen und zu Bundesländern der Bundes Rebuplik Deutschland?' , 
            choices : [ 'Sachsen, Sachsen-Anhalt, Mecklenburg-Vorpommern, Brandenburg, Thüringen, Ost-Berlin ', 'Sachsen, Sachsen-Anhalt, Niedesachsen, Thüringen, Ost-Berlin, Brandenburg' , 'Sachsen, Sachsen-Anhalt, Ost-Berlin, West-Berlin, Thüringen, Brandenburg', 'Sachsen, Sachsen-Anhalt, Brandenburg, Schleswig-Hollstein, Mecklenburg-Vorpommern'],
            correct : 'Sachsen, Sachsen-Anhalt, Mecklenburg-Vorpommern, Brandenburg, Thüringen, Ost-Berlin ' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '30' } , 
      { 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Wie viele Weihnachtsbäume werden in Deutschland pro Jahr verkauft"?' , 
            choices : [ '30 Millionen' , '20 Millionen' , '15 Millionen' , '70 Millionen' ] , 
            correct : '30 Millionen' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '31' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Wie viele Buchstaben hat das hawaiianische Alphabet"?' , 
            choices : [ '12' , '26' , '30' , '40' ] , 
            correct : '12' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '32' } ,
{ 
            type : 'gq' , 
            questionType: 'Chemie' ,
            question : 'Was bezeichnet die chemische Formel „C6H12O6“"?' ,  
            correct : 'Glucose' , 
            difficulty : 'hard'  ,
            Kennung : '33' } ,
{ 
            type : 'gq' , 
            questionType: 'Nawi' ,
            question : 'Welcher ist der „rote Planet“ unseres Sonnensystems"?' , 
            correct : 'Mars' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '34' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Nawi' ,
            question : 'Welcher Planet unseres Sonnensystems ist der Sonne am nächsten"?' , 
            choices : [ 'Merkur' , 'Mars' , 'Erde' , 'Jupiter' ] , 
            correct : 'Merkur' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '35' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Wie hoch hängt ein Basketball-Korb"?' , 
            choices : [ '3.05 Meter' , '3.80 Meter' , '2.80 Meter' , '4 Meter' ] , 
            correct : '3.05 Meter' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '36' } ,
{ 
            type : 'gq' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Wie viele Fingerglieder hat eine Hand"?' , 
            correct : '14 Meter' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '37' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Chemie' ,
            question : 'Wie heißt das Element Gold auf Latein"?' , 
            choices : [ 'Aurum' , 'Auhrum' , 'Aurum' , 'auresco' ] , 
            correct : 'Aurum' , 
            difficulty : 'hard'  ,
            Kennung : '38' } ,
{ 
            type : 'gq' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Wie viele Nieren hat ein Mensch"?' , 
            correct : '2' , 
            difficulty : 'leicht'  ,
            Kennung : '39' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Wie viele Knochen hat ein Erwachsenenkörper"?' , 
            choices : [ '206' , '350' , '300' , '180' ] , 
            correct : '206' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '40' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Wie lange hat Goethe an seinem „Faust“ gearbeitet"?' , 
            choices : [ '64 Jahre' , '82 Jahre' , '30 Jahre' , '50 Jahre' ] , 
            correct : '64 Jahre' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '41' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Wie lautet die Hauptstadt des US-Bundesstaates Alaska"?' , 
            choices : [ 'Juneau' , 'Atlanta' , 'Denver' , 'Frankfort' ] , 
            correct : 'Juneau' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '42' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Welche Ordnungszahl hat Kupfer im Periodensystem der Elemente"?' , 
            choices : [ '30' , '28' , '31' , '29' ] , 
            correct : '29' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '43' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'AllgemeinWissen' ,
            question : 'Welches Land gehört nicht zu Afrika"?' , 
            choices : [ 'Algerien' , 'Niger' , 'Kamerun' , 'Paraguay' ] , 
            correct : 'Paraguay' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '44' } ,
{ 
            type : 'mc' , 
            questionType: 'Nawi' ,
            question : 'Wie viele Jahre dauert es in etwa bis der Jupiter die Sonne umrundet hat"?' , 
            choices : [ 'ca. 12 Jahre' , 'ca. 8 Jahre' , 'ca. 24 Jahre' , 'ca. 20 Jahre' ] , 
            correct : 'ca. 12 Jahre' , 
            difficulty : 'medium'  ,
            Kennung : '45' } ,      
      ];